[{"es": "feminicidio", "en": "femicide", "pt": "feminic\u00eddio", "fr": "f\u00e9minicide", "de": "Femizid", "ru": "\u0444\u0435\u043c\u0438\u0446\u0438\u0434", "ca": "feminicidi", "it": "femminicidio", "nl": "femicide", "el": "\u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03b9\u03ba\u03bf\u03ba\u03c4\u03bf\u03bd\u03af\u03b1", "hr": "femicid", "cz": "feminicida"}, {"es": "matrimonio", "en": "marriage", "pt": "casamento", "fr": "mariage", "de": "Ehe", "ru": "\u0431\u0440\u0430\u043a", "ca": "matrimoni", "it": "matrimonio", "nl": "huwelijk", "el": "\u03b3\u03ac\u03bc\u03bf\u03c2", "hr": "brak", "cz": "man\u017eelstv\u00ed"}, {"es": "familia", "en": "family", "pt": "fam\u00edlia", "fr": "famille", "de": "Familie", "ru": "\u0441\u0435\u043c\u044c\u044f", "ca": "fam\u00edlia", "it": "famiglia", "nl": "familie", "el": "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03b3\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1", "hr": "obitelj", "cz": "rodina"}, {"es": "g\u00e9nero", "en": "gender", "pt": "g\u00eanero", "fr": "genre", "de": "Geschlecht", "ru": "\u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440", "ca": "g\u00e8nere", "it": "genere", "nl": "geslacht", "el": "\u03c6\u03cd\u03bb\u03bf", "hr": "rod", "cz": "pohlav\u00ed"}, {"es": "discriminaci\u00f3n", "en": "discrimination", "pt": "discrimina\u00e7\u00e3o", "fr": "discrimination", "de": "Diskriminierung", "ru": "\u0434\u0438\u0441\u043a\u0440\u0438\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f", "ca": "discriminaci\u00f3", "it": "discriminazione", "nl": "discriminatie", "el": "\u03b4\u03b9\u03ac\u03ba\u03c1\u03b9\u03c3\u03b7", "hr": "diskriminacija", "cz": "diskriminace"}, {"es": "igualdad de g\u00e9nero", "en": "gender equality", "pt": "igualdade de g\u00eanero", "fr": "\u00e9galit\u00e9 des genres", "de": "Geschlechtergleichstellung", "ru": "\u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e", "ca": "igualtat de g\u00e8nere", "it": "uguaglianza di genere", "nl": "gendergelijkheid", "el": "\u03b9\u03c3\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd \u03c6\u03cd\u03bb\u03c9\u03bd", "hr": "rodna ravnopravnost", "cz": "genderov\u00e1 rovnost"}, {"es": "diversidad", "en": "diversity", "pt": "diversidade", "fr": "diversit\u00e9", "de": "Vielfalt", "ru": "\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0435", "ca": "diversitat", "it": "diversit\u00e0", "nl": "diversiteit", "el": "\u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03bb\u03bf\u03bc\u03bf\u03c1\u03c6\u03af\u03b1", "hr": "raznolikost", "cz": "rozmanitost"}, {"es": "inmigraci\u00f3n", "en": "immigration", "pt": "imigra\u00e7\u00e3o", "fr": "immigration", "de": "Einwanderung", "ru": "\u0438\u043c\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f", "ca": "immigraci\u00f3", "it": "immigrazione", "nl": "immigratie", "el": "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03bd\u03ac\u03c3\u03c4\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7", "hr": "imigracija", "cz": "imigrace"}, {"es": "racismo", "en": "racism", "pt": "racismo", "fr": "racisme", "de": "Rassismus", "ru": "\u0440\u0430\u0441\u0438\u0437\u043c", "ca": "racisme", "it": "razzismo", "nl": "racisme", "el": "\u03c1\u03b1\u03c4\u03c3\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2", "hr": "rasizam", "cz": "rasismus"}, {"es": "xenofobia", "en": "xenophobia", "pt": "xenofobia", "fr": "x\u00e9nophobie", "de": "Fremdenfeindlichkeit", "ru": "\u043a\u0441\u0435\u043d\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f", "ca": "xenof\u00f2bia", "it": "xenofobia", "nl": "xenofobie", "el": "\u03be\u03b5\u03bd\u03bf\u03c6\u03bf\u03b2\u03af\u03b1", "hr": "ksenofobija", "cz": "xenofobie"}, {"es": "clase social", "en": "social class", "pt": "classe social", "fr": "classe sociale", "de": "soziale Klasse", "ru": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441", "ca": "classe social", "it": "classe sociale", "nl": "sociale klasse", "el": "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c4\u03ac\u03be\u03b7", "hr": "dru\u0161tvena klasa", "cz": "soci\u00e1ln\u00ed t\u0159\u00edda"}, {"es": "pobreza", "en": "poverty", "pt": "pobreza", "fr": "pauvret\u00e9", "de": "Armut", "ru": "\u0431\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "ca": "pobresa", "it": "povert\u00e0", "nl": "armoede", "el": "\u03c6\u03c4\u03ce\u03c7\u03b5\u03b9\u03b1", "hr": "siroma\u0161tvo", "cz": "chudoba"}, {"es": "desigualdad", "en": "inequality", "pt": "desigualdade", "fr": "in\u00e9galit\u00e9", "de": "Ungleichheit", "ru": "\u043d\u0435\u0440\u0430\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e", "ca": "desigualtat", "it": "disuguaglianza", "nl": "ongelijkheid", "el": "\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1", "hr": "nejednakost", "cz": "nerovnost"}, {"es": "exclusi\u00f3n social", "en": "social exclusion", "pt": "exclus\u00e3o social", "fr": "exclusion sociale", "de": "soziale Ausgrenzung", "ru": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0438\u0437\u043e\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f", "ca": "exclusi\u00f3 social", "it": "esclusione sociale", "nl": "sociale uitsluiting", "el": "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2", "hr": "socijalna isklju\u010denost", "cz": "soci\u00e1ln\u00ed vylou\u010den\u00ed"}, {"es": "integraci\u00f3n", "en": "integration", "pt": "integra\u00e7\u00e3o", "fr": "int\u00e9gration", "de": "Integration", "ru": "\u0438\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f", "ca": "integraci\u00f3", "it": "integrazione", "nl": "integratie", "el": "\u03ad\u03bd\u03c4\u03b1\u03be\u03b7", "hr": "integracija", "cz": "integrace"}, {"es": "cohesi\u00f3n social", "en": "social cohesion", "pt": "coes\u00e3o social", "fr": "coh\u00e9sion sociale", "de": "soziale Koh\u00e4sion", "ru": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0441\u043f\u043b\u043e\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "ca": "cohesi\u00f3 social", "it": "coesione sociale", "nl": "sociale cohesie", "el": "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c3\u03c5\u03bd\u03bf\u03c7\u03ae", "hr": "socijalna kohezija", "cz": "soci\u00e1ln\u00ed soudr\u017enost"}, {"es": "identidad", "en": "identity", "pt": "identidade", "fr": "identit\u00e9", "de": "Identit\u00e4t", "ru": "\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "ca": "identitat", "it": "identit\u00e0", "nl": "identiteit", "el": "\u03c4\u03b1\u03c5\u03c4\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1", "hr": "identitet", "cz": "identita"}, {"es": "ciudadan\u00eda", "en": "citizenship", "pt": "cidadania", "fr": "citoyennet\u00e9", "de": "Staatsb\u00fcrgerschaft", "ru": "\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e", "ca": "ciutadania", "it": "cittadinanza", "nl": "burgerschap", "el": "\u03b9\u03b8\u03b1\u03b3\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1", "hr": "dr\u017eavljanstvo", "cz": "ob\u010danstv\u00ed"}, {"es": "sociolog\u00eda", "en": "sociology", "pt": "sociologia", "fr": "sociologie", "de": "Soziologie", "ru": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", "ca": "sociologia", "it": "sociologia", "nl": "sociologie", "el": "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1", "hr": "sociologija", "cz": "sociologie"}, {"es": "antropolog\u00eda", "en": "anthropology", "pt": "antropologia", "fr": "anthropologie", "de": "Anthropologie", "ru": "\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", "ca": "antropologia", "it": "antropologia", "nl": "antropologie", "el": "\u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1", "hr": "antropologija", "cz": "antropologie"}, {"es": "crimen", "en": "crime", "pt": "crime", "fr": "crime", "de": "Verbrechen", "ru": "\u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435", "ca": "crim", "it": "crimine", "nl": "misdaad", "el": "\u03ad\u03b3\u03ba\u03bb\u03b7\u03bc\u03b1", "hr": "zlo\u010din", "cz": "zlo\u010din"}, {"es": "delincuencia", "en": "delinquency", "pt": "delinqu\u00eancia", "fr": "d\u00e9linquance", "de": "Kriminalit\u00e4t", "ru": "\u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "ca": "delinq\u00fc\u00e8ncia", "it": "delinquenza", "nl": "criminaliteit", "el": "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b2\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1", "hr": "delinkvencija", "cz": "delikvence"}, {"es": "educaci\u00f3n", "en": "education", "pt": "educa\u00e7\u00e3o", "fr": "\u00e9ducation", "de": "Bildung", "ru": "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "ca": "educaci\u00f3", "it": "educazione", "nl": "onderwijs", "el": "\u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03af\u03b4\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7", "hr": "obrazovanje", "cz": "vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed"}, {"es": "violencia", "en": "violence", "pt": "viol\u00eancia", "fr": "violence", "de": "Gewalt", "ru": "\u043d\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0435", "ca": "viol\u00e8ncia", "it": "violenza", "nl": "geweld", "el": "\u03b2\u03af\u03b1", "hr": "nasilje", "cz": "n\u00e1sil\u00ed"}, {"es": "derechos humanos", "en": "human rights", "pt": "direitos humanos", "fr": "droits de l'homme", "de": "Menschenrechte", "ru": "\u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430", "ca": "drets humans", "it": "diritti umani", "nl": "mensenrechten", "el": "\u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03b9\u03bd\u03b1 \u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03b9\u03ce\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1", "hr": "ljudska prava", "cz": "lidsk\u00e1 pr\u00e1va"}, {"es": "globalizaci\u00f3n", "en": "globalization", "pt": "globaliza\u00e7\u00e3o", "fr": "mondialisation", "de": "Globalisierung", "ru": "\u0433\u043b\u043e\u0431\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f", "ca": "globalitzaci\u00f3", "it": "globalizzazione", "nl": "globalisering", "el": "\u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03bf\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7", "hr": "globalizacija", "cz": "globalizace"}, {"es": "democracia", "en": "democracy", "pt": "democracia", "fr": "d\u00e9mocratie", "de": "Demokratie", "ru": "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u044f", "ca": "democr\u00e0cia", "it": "democrazia", "nl": "democratie", "el": "\u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1", "hr": "demokracija", "cz": "demokracie"}, {"es": "cultura", "en": "culture", "pt": "cultura", "fr": "culture", "de": "Kultur", "ru": "\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430", "ca": "cultura", "it": "cultura", "nl": "cultuur", "el": "\u03ba\u03bf\u03c5\u03bb\u03c4\u03bf\u03cd\u03c1\u03b1", "hr": "kultura", "cz": "kultura"}, {"es": "identidad cultural", "en": "cultural identity", "pt": "identidade cultural", "fr": "identit\u00e9 culturelle", "de": "kulturelle Identit\u00e4t", "ru": "\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "ca": "identitat cultural", "it": "identit\u00e0 culturale", "nl": "culturele identiteit", "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03c4\u03b1\u03c5\u03c4\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1", "hr": "kulturni identitet", "cz": "kulturn\u00ed identita"}, {"es": "desarrollo sostenible", "en": "sustainable development", "pt": "desenvolvimento sustent\u00e1vel", "fr": "d\u00e9veloppement durable", "de": "nachhaltige Entwicklung", "ru": "\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435", "ca": "desenvolupament sostenible", "it": "sviluppo sostenibile", "nl": "duurzame ontwikkeling", "el": "\u03b2\u03b9\u03ce\u03c3\u03b9\u03bc\u03b7 \u03b1\u03bd\u03ac\u03c0\u03c4\u03c5\u03be\u03b7", "hr": "odr\u017eivi razvoj", "cz": "udr\u017eiteln\u00fd rozvoj"}, {"es": "poblaci\u00f3n", "en": "population", "pt": "popula\u00e7\u00e3o", "fr": "population", "de": "Bev\u00f6lkerung", "ru": "\u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435", "ca": "poblaci\u00f3", "it": "popolazione", "nl": "bevolking", "el": "\u03c0\u03bb\u03b7\u03b8\u03c5\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2", "hr": "stanovni\u0161tvo", "cz": "populace"}, {"es": "movimientos sociales", "en": "social movements", "pt": "movimentos sociais", "fr": "mouvements sociaux", "de": "soziale Bewegungen", "ru": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f", "ca": "moviments socials", "it": "movimenti sociali", "nl": "sociale bewegingen", "el": "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac \u03ba\u03b9\u03bd\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1", "hr": "socijalni pokreti", "cz": "soci\u00e1ln\u00ed hnut\u00ed"}, {"es": "trabajo", "en": "work", "pt": "trabalho", "fr": "travail", "de": "Arbeit", "ru": "\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430", "ca": "treball", "it": "lavoro", "nl": "werk", "el": "\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1", "hr": "rad", "cz": "pr\u00e1ce"}, {"es": "empleo", "en": "employment", "pt": "emprego", "fr": "emploi", "de": "Besch\u00e4ftigung", "ru": "\u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u043e\u0441\u0442\u044c", "ca": "ocupaci\u00f3", "it": "occupazione", "nl": "werkgelegenheid", "el": "\u03b1\u03c0\u03b1\u03c3\u03c7\u03cc\u03bb\u03b7\u03c3\u03b7", "hr": "zaposlenost", "cz": "zam\u011bstnanost"}, {"es": "desempleo", "en": "unemployment", "pt": "desemprego", "fr": "ch\u00f4mage", "de": "Arbeitslosigkeit", "ru": "\u0431\u0435\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0438\u0446\u0430", "ca": "atur", "it": "disoccupazione", "nl": "werkloosheid", "el": "\u03b1\u03bd\u03b5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1", "hr": "nezaposlenost", "cz": "nezam\u011bstnanost"}, {"es": "condiciones de trabajo", "en": "working conditions", "pt": "condi\u00e7\u00f5es de trabalho", "fr": "conditions de travail", "de": "Arbeitsbedingungen", "ru": "\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "ca": "condicions de treball", "it": "condizioni di lavoro", "nl": "arbeidsomstandigheden", "el": "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b8\u03ae\u03ba\u03b5\u03c2 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2", "hr": "radni uvjeti", "cz": "pracovn\u00ed podm\u00ednky"}, {"es": "desarrollo econ\u00f3mico", "en": "economic development", "pt": "desenvolvimento econ\u00f4mico", "fr": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "de": "wirtschaftliche Entwicklung", "ru": "\u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435", "ca": "desenvolupament econ\u00f2mic", "it": "sviluppo economico", "nl": "economische ontwikkeling", "el": "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03b1\u03bd\u03ac\u03c0\u03c4\u03c5\u03be\u03b7", "hr": "ekonomski razvoj", "cz": "hospod\u00e1\u0159sk\u00fd rozvoj"}, {"es": "econom\u00eda", "en": "economy", "pt": "economia", "fr": "\u00e9conomie", "de": "Wirtschaft", "ru": "\u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u043a\u0430", "ca": "economia", "it": "economia", "nl": "economie", "el": "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03af\u03b1", "hr": "ekonomija", "cz": "ekonomika"}, {"es": "pol\u00edtica", "en": "politics", "pt": "pol\u00edtica", "fr": "politique", "de": "Politik", "ru": "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430", "ca": "pol\u00edtica", "it": "politica", "nl": "politiek", "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae", "hr": "politika", "cz": "politika"}, {"es": "gobierno", "en": "government", "pt": "governo", "fr": "gouvernement", "de": "Regierung", "ru": "\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e", "ca": "govern", "it": "governo", "nl": "regering", "el": "\u03ba\u03c5\u03b2\u03ad\u03c1\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7", "hr": "vlada", "cz": "vl\u00e1da"}, {"es": "partidos pol\u00edticos", "en": "political parties", "pt": "partidos pol\u00edticos", "fr": "partis politiques", "de": "politische Parteien", "ru": "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438", "ca": "partits pol\u00edtics", "it": "partiti politici", "nl": "politieke partijen", "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03ba\u03cc\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1", "hr": "politi\u010dke stranke", "cz": "politick\u00e9 strany"}, {"es": "elecciones", "en": "elections", "pt": "elei\u00e7\u00f5es", "fr": "\u00e9lections", "de": "Wahlen", "ru": "\u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u044b", "ca": "eleccions", "it": "elezioni", "nl": "verkiezingen", "el": "\u03b5\u03ba\u03bb\u03bf\u03b3\u03ad\u03c2", "hr": "izbori", "cz": "volby"}, {"es": "pol\u00edtica p\u00fablica", "en": "public policy", "pt": "pol\u00edtica p\u00fablica", "fr": "politique publique", "de": "\u00d6ffentliche Politik", "ru": "\u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430", "ca": "pol\u00edtica p\u00fablica", "it": "politica pubblica", "nl": "overheidsbeleid", "el": "\u03b4\u03b7\u03bc\u03cc\u03c3\u03b9\u03b1 \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae", "hr": "javna politika", "cz": "ve\u0159ejn\u00e1 politika"}, {"es": "ciudad", "en": "city", "pt": "cidade", "fr": "ville", "de": "Stadt", "ru": "\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434", "ca": "ciutat", "it": "citt\u00e0", "nl": "stad", "el": "\u03c0\u03cc\u03bb\u03b7", "hr": "grad", "cz": "m\u011bsto"}, {"es": "urbanizaci\u00f3n", "en": "urbanization", "pt": "urbaniza\u00e7\u00e3o", "fr": "urbanisation", "de": "Urbanisierung", "ru": "\u0443\u0440\u0431\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f", "ca": "urbanitzaci\u00f3", "it": "urbanizzazione", "nl": "verstedelijking", "el": "\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7", "hr": "urbanizacija", "cz": "urbanizace"}, {"es": "rural", "en": "rural", "pt": "rural", "fr": "rural", "de": "l\u00e4ndlich", "ru": "\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439", "ca": "rural", "it": "rurale", "nl": "landelijk", "el": "\u03b1\u03b3\u03c1\u03bf\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2", "hr": "ruralni", "cz": "venkovsk\u00fd"}, {"es": "territorio", "en": "territory", "pt": "territ\u00f3rio", "fr": "territoire", "de": "Territorium", "ru": "\u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f", "ca": "territori", "it": "territorio", "nl": "territorium", "el": "\u03ad\u03b4\u03b1\u03c6\u03bf\u03c2", "hr": "teritorij", "cz": "\u00fazem\u00ed"}, {"es": "medio ambiente", "en": "environment", "pt": "meio ambiente", "fr": "environnement", "de": "Umwelt", "ru": "\u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430", "ca": "medi ambient", "it": "ambiente", "nl": "milieu", "el": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b2\u03ac\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd", "hr": "okoli\u0161", "cz": "\u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed"}, {"es": "sostenibilidad", "en": "sustainability", "pt": "sustentabilidade", "fr": "durabilit\u00e9", "de": "Nachhaltigkeit", "ru": "\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c", "ca": "sostenibilitat", "it": "sostenibilit\u00e0", "nl": "duurzaamheid", "el": "\u03b2\u03b9\u03c9\u03c3\u03b9\u03bc\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1", "hr": "odr\u017eivost", "cz": "udr\u017eitelnost"}, {"es": "sociedad", "en": "society", "pt": "sociedade", "fr": "soci\u00e9t\u00e9", "de": "Gesellschaft", "ru": "\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e", "ca": "societat", "it": "societ\u00e0", "nl": "samenleving", "el": "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03af\u03b1", "hr": "dru\u0161tvo", "cz": "spole\u010dnost"}]